社民連悼「國殤」30警跟尾

節錄

社民連悼「國殤」30警跟尾

【本報訊】社民連成員黃浩銘、梁國雄、古思堯及曾健成一行四人，昨早由灣仔港鐵站出發遊行至會展旁的萬麗海景酒店外，要求中共釋放包括12港人在內的所有政治犯，。。。。。。。。。

相關新聞：內媒：12港青或再押半年 律師質疑靠嚇 指案情非複雜

■社民連四位成員遊行期間高呼叫口號，大批警員包圍式隨行。

燒請願信遭警告破壞秩序

社民連成員遊行時高呼「沒有國慶，只有國殤」等口號，其間至少30名警員包圍式隨行，遊行路線上不時有警員駐守，各個天橋上亦有大量警員戒備。社民連一行人遊行至會展旁酒店時停步，並高呼「廢除國安惡法！釋放鹽田十二子！」

梁國雄宣讀聲明後，嘗試將準備好的請願信燒毀，惟在場警員警告行為屬破壞公眾秩序，要求停止。貼上信件的公文袋被燒至斷開一半後，有警員上前以滅火器將之撲滅，地上留下一片白色粉末。

另外，四名法輪功成員昨午拉起「天滅中共」等大字橫額，由西區警署遊行至中聯辦。他們到中聯辦門外以大聲公宣讀聲明，要求解體中共，批評國安法摧毁一國兩制，促請各國政府及民眾加大力度制止迫害。其間香港青年關愛協會到場，以大聲公指法輪功展示分裂國家的標語，違反港版國安法，要求當局嚴正執法。

■曾健成（左）聲援被扣押內地的12名港青。